% \documentclass[a4paper,20pt]{jsarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{bm}
\usepackage{array}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{layout}

\usepackage{multirow}
\global\newcommand{\exptitleminitab}[2]{\begin{tabular}{#1}#2\end{tabular}}


% ######## 定数 ########
% 前のページ設定を保存するためのレジスタ
\newdimen\exptitlebeforehsize
\newdimen\exptitlebeforetextwidth 
\newdimen\exptitlebeforevsize 
\newdimen\exptitlebeforetextheight 
\newdimen\exptitlebeforeoddsidemargin 
\newdimen\exptitlebeforeevensidemargin 
\newdimen\exptitlebeforevoffset 
\newdimen\exptitlebeforehoffset 
\newdimen\exptitlebeforetopmargin 
\newdimen\exptitlebeforeheadheight 
\newdimen\exptitlebeforeheadsep 
\newdimen\exptitlebeforefootskip 
\newdimen\exptitlebeforemarginparwidth
\newdimen\exptitlebeforemarginparsep
\newdimen\exptitlebeforemarginparpush 
\newdimen\exptitlebeforepaperwidth
\newdimen\exptitlebeforepaperheight

% 概要の横長さに関する定数
\newdimen\exptitleabstructhsize
% \exptitleabstructhsize=0.8\exptitlehsize
\exptitleabstructhsize=1\hsize

% 概要を中央に調整するインデント
\newdimen\exptitleindent
% \exptitleindent=1.0\exptitlehsize
\exptitleindent=1.0\hsize
\advance \exptitleindent -\exptitleabstructhsize
\divide \exptitleindent 2

% 文字の大きさ
\global\newcommand{\exptitlelarge}{\fontsize{12truept}{17truept}\selectfont}
\global\newcommand{\exptitleLarge}{\fontsize{14truept}{21truept}\selectfont}


% ######## 長さ等の変数 ########
% 概要の行数
% 概要の行数から概要の縦線長さを計算する
\newdimen\exptitleabstructrow 
\exptitleabstructrow=10truemm % 行数のデフォルト値

% 文字の「概要」の raise 量
\newdimen\exptitleabstructraise
% 概要の縦線長さ 
\newdimen\exptitleverheight

% 概要の下横線の太さを意味する
\newdimen\exptitleverheighta

% 計算に利用する一時的なレジスタ
\newdimen\exptitletemp

% ######## タイトルに使用する文字列 ########
% \global\newcommand{\expTitle}{}
% \global\newcommand{\exptitleauthor}{}
% \global\newcommand{\exptitlestudentid}{}
% \global\newcommand{\exptitlegroup}{}
% \global\newcommand{\exptitlecourse}{} % 基本なし
% \global\newcommand{\exptitledate}{}
% \global\newcommand{\exptitleabstruct}{}
% 記入例
\global\newcommand{\expTitle}{ぷるぷるプロセッサ}
\global\newcommand{\exptitleauthor}{豊橋太郎}
\global\newcommand{\exptitlestudentid}{B123456}
\global\newcommand{\exptitlegroup}{E1}
\global\newcommand{\exptitlecourse}{} % 基本なし
\global\newcommand{\exptitledate}{
  第一回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
  第二回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
  第三回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
  第四回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
  第五回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
  第六回 &  年 &  月 &  日 & ~ \\\hline
}
\global\newcommand{\exptitleabstruct}{
  わあああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああああ\\
  \indent
  あ \\ あ \\ あ \\ あ \\ あ \\ あ \\ あ \\ あ \\
}

% ######## 関数 ########
% タイトルを入力
\global\newcommand{\exptitlesettitle}[1]{
  \renewcommand{\expTitle}{#1}
}
% 自分の名前
\global\newcommand{\exptitlesetauthor}[1]{
  \renewcommand{\exptitleauthor}{#1}
}
% 学籍場号
\global\newcommand{\exptitlesetstudentid}[1]{
  \renewcommand{\exptitlestudentid}{#1}
}
% コース
\global\newcommand{\exptitlesetcourse}[1]{
  \renewcommand{\exptitlecourse}{#1}
}
% グループ
\global\newcommand{\exptitlesetgroup}[1]{
  \renewcommand{\exptitlegroup}{#1}
}
% 日付 % 表形式で入力
\global\newcommand{\exptitlesetdate}[1]{
  \renewcommand{\exptitledate}{#1}
}
% 概要
\global\newcommand{\exptitlesetabstruct}[1]{
  \renewcommand{\exptitleabstruct}{#1}
}
% 概要の行数を追加
\global\newcommand{\exptitleaddabstractrow}[1]{
  \advance \exptitleabstructrow #1truemm
}

% 概要の縦線長さを計算する
% 概要の縦長さ \exptitleverheight と「概要」の位置
\global\newcommand{\exptitlecalcabstruct}{
  \exptitletemp=\exptitleabstructrow
  \divide \exptitletemp 100000
  \multiply \exptitletemp 283465
  % \exptitleverheight(a) の設定
  \multiply \exptitletemp 17 % large の行間隔
  \exptitleverheight=-4.6truemm % -13truept
  \advance \exptitleverheight \exptitletemp
  \exptitleverheighta=\exptitleverheight
  \advance \exptitleverheighta -0.08819444truemm % -0.25truept

  % \exptitleabstructraise の設定
  \divide \exptitletemp 2
  \exptitleabstructraise=\exptitletemp
}

% ページ設定を一時保存する関数
\global\newcommand{\exptitlesavepagesetting}{
  \exptitlebeforehsize=\hsize
  \exptitlebeforetextwidth=\textwidth
  \exptitlebeforevsize=\vsize
  \exptitlebeforetextheight=\textheight
  \exptitlebeforeoddsidemargin=\oddsidemargin
  \exptitlebeforeevensidemargin=\evensidemargin
  \exptitlebeforevoffset=\voffset
  \exptitlebeforehoffset=\hoffset
  \exptitlebeforetopmargin=\topmargin
  \exptitlebeforeheadheight=\headheight
  \exptitlebeforeheadsep=\headsep
  \exptitlebeforefootskip=\footskip
  \exptitlebeforemarginparwidth=\marginparwidth
  \exptitlebeforemarginparsep=\marginparsep
  \exptitlebeforemarginparpush=\marginparpush
  \exptitlebeforepaperwidth=\paperwidth
  \exptitlebeforepaperheight=\paperheight
}

% A4サイズ 297x210 にのみ対応
% タイトル独自のページ設定にする関数
\global\newcommand{\exptitleloadpagesetting}{
  \setlength{\hsize}{210truemm}
  \advance \hsize -72truept
  \setlength{\textwidth}{\hsize}
  \setlength{\vsize}{300truemm}
  \setlength{\textheight}{\vsize}
  \setlength{\oddsidemargin}{0truemm}
  \setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
  \setlength{\voffset}{0truemm}
  \setlength{\hoffset}{0truemm}
  \setlength{\topmargin}{0truemm}
  \setlength{\headheight}{0truemm}
  \setlength{\headsep}{0truemm}
  % \setlength{\footskip}{}
  \setlength{\marginparwidth}{0truemm}
  \setlength{\marginparsep}{0truemm}
  \setlength{\marginparpush}{0truemm}
  \setlength{\paperheight}{297truemm}
  \setlength{\paperwidth}{210truemm}
}

% ページ設定をもとに戻す関数
\global\newcommand{\exptitleresetpagesetting}{
  \hsize=\exptitlebeforehsize
  \textwidth=\exptitlebeforetextwidth
  \vsize=\exptitlebeforevsize
  \textheight=\exptitlebeforetextheight
  \oddsidemargin=\exptitlebeforeoddsidemargin
  \evensidemargin=\exptitlebeforeevensidemargin
  \voffset=\exptitlebeforevoffset
  \hoffset=\exptitlebeforehoffset
  \topmargin=\exptitlebeforetopmargin
  \headheight=\exptitlebeforeheadheight
  \headsep=\exptitlebeforeheadsep
  \footskip=\exptitlebeforefootskip
  \marginparwidth=\exptitlebeforemarginparwidth
  \marginparsep=\exptitlebeforemarginparsep
  \marginparpush=\exptitlebeforemarginparpush
  \paperwidth=\exptitlebeforepaperwidth
  \paperheight=\exptitlebeforepaperheight
}

% 受付と評点の枠を表示する
\global\newcommand{\exptitledisplayacceptandpoint}{
  \begin{table}[h]
    \exptitleloadpagesetting
    \exptitlelarge
    受付と評点\\
    \exptitledisplaysetting

    \flushleft\begin{tabular}{|Wc{10truemm}|Wr{5truemm}Wr{6truemm}Wr{3truemm}Wr{6truemm}|Wc{10truemm}|Wc{15truemm}|}
    % \flushright\begin{tabular}{|Wc{15mm}|Wr{5mm}Wr{6mm}Wr{3mm}Wr{6mm}|Wc{15mm}|Wc{15mm}|}
      \hline 
      \exptitleminitab{c}{\exptitledisplaysetting}
      \exptitleminitab{c}{受\\付} & & \raisebox{-3truept}{\exptitleminitab{c}{~\\月}} & & \raisebox{-3truept}{\exptitleminitab{c}{~\\日}} & \exptitleminitab{c}{評\\点} & \rule[-19truept]{0truemm}{43truept} \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{table}
}

% 科目名と実験題目を表示する
\global\newcommand{\exptitledisplaysubjectandtitle}{
  \begin{table}[h]
    \begin{center}
      \raisebox{-25truept}{\Huge 情報・知能工学実験~~~報告書}
    \end{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{2.6}
    \centering\begin{tabular}{|Wc{25truemm}|Wc{108truemm}|}
      \hline
      \raisebox{4truept}{\exptitlelarge{実験題目}} & \Huge{\expTitle} \\\hline
    \end{tabular}
  \end{table}
}

% 実験実施日を表示する
\global\newcommand{\exptitledisplaydate}{
  \begin{table}[h]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.1}
    \exptitlelarge
    \centering\begin{tabular}{|Wc{25truemm}|Wr{25truemm}Wr{8truemm}Wr{8truemm}Wc{5truemm}|}
      \hline
      \multicolumn{5}{|c|}{実験実施日} \\\hline
      \exptitledate
    \end{tabular}
  \end{table}
}

% 著者情報を表示する
\global\newcommand{\exptitledisplayauthor}{
  \begin{table}[h]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.1}
    \exptitlelarge
    \centering\begin{tabular}{|Wc{15truemm}|Wc{35truemm}|Wc{60truemm}|}
      \hline
      \multicolumn{2}{|c}{\exptitlecourse~~コース} & \multicolumn{1}{c|}{\exptitlegroup~~グループ} \\\hline
      ~ & 学籍番号 & 氏名 \\\hline
      報告者 & \exptitlelarge{\exptitlestudentid} & \exptitlelarge{\exptitleauthor} \rule[-4truemm]{0truemm}{12truemm} \\\hline
    \end{tabular}
  \end{table}
}

% 概要を表示する
\global\newcommand{\exptitledisplayabstruct}{
  \begin{table}{H}
    \exptitlelarge
    % インデントの設定 
    % なぜか\centeringがうまく行かないから
    \parindent=\exptitleindent
    % \the\parindent
    \indent
    \begin{minipage}[t]{0.005\exptitleabstructhsize}
      % 上横線
      \exptitlesetlength{\leftskip}{3\hsize}
      \vrule width \exptitleabstructhsize height 4.4626389truemm depth -4.374444truemm
      % 右縦線 
      \vrule width 0.08819444truemm height 4.409722truemm depth \exptitleverheight
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.005\exptitleabstructhsize}
      % 左縦線
      \vrule width 0.08819444truemm height 4.409722truemm depth \exptitleverheight
      % 下横線
      \vrule width \exptitleabstructhsize height -\exptitleverheighta depth \exptitleverheight
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.015\exptitleabstructhsize}
      \raisebox{-\exptitleabstructraise}{
        \noindent
        \vbox{概要}
      }
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.01\exptitleabstructhsize}
      % 中央縦線 % この環境内の\hsize
      \exptitlesetlength{\leftskip}{1.6\hsize} 
      \vrule width 0.08819444truemm height 4.40972222truemm depth \exptitleverheight
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.92\exptitleabstructhsize}
      \parindent=1zw
      % 代入された概要
      \exptitleabstruct
    \end{minipage}
  \begin{table}
}

\global\newcommand{\exptitledisplaysetting}{
  % exptitle setting\\
  hsize \the\hsize\\
  textwidth \the\textwidth\\
  vsize \the\vsize\\
  textheight \the\textheight\\
  oddsidemargin \the\oddsidemargin\\
  evensidemargin \the\evensidemargin\\
  voffset \the\voffset\\
  hoffset \the\hoffset\\
  topmargin \the\topmargin\\
  headheight \the\headheight\\
  headsep \the\headsep\\
  footskip \the\footskip\\
  marginparwidth \the\marginparwidth\\
  marginparsep \the\marginparsep\\
  marginparpush \the\marginparpush\\
  paperheight \the\paperheight\\
  paperwidth \the\paperwidth\\
}

% ###############################################
% ###### 表示関数 ######
\global\newcommand{\makeexptitle}{
  % ###### 設定 ######
  % ページ設定を一時保存する
  \exptitlesavepagesetting
  % ページ設定の変更
  \exptitleloadpagesetting
  % 概要周辺情報の計算
  \exptitlecalcabstruct

  % ###### 表示スタート ######
  % ページ番号を表示しない
  \thispagestyle{empty}
  \newpage
  % 受付と評点の表示
  \exptitledisplayacceptandpoint
  % % 科目名と実験題目を表示
  % \exptitledisplaysubjectandtitle
  % % 実験実施日を表示
  % \exptitledisplaydate
  % % 概要を表示
  % \exptitledisplayabstruct

  % 設定表示
  % makeexptitle\\
  % \exptitledisplaysetting  
  
  % % ###### 設定直し ######
  % % ページを表示しないがカウンタは更新されてしまうので，もとに戻す
  \advance \value{page} -1
  \pagebreak

  % 変更したページ設定をもとに戻す．
  \exptitleresetpagesetting

}
